\begin{Soln}{1.1}

\begin{enumerate}
\item Par rapport à la figurine, le lanceur est au repos
\item Par rapport à l'élève, le lanceur se déplace sur le rail, donc en mouvement
\begin{itemize}
\item La trajectoire est une droite à la verticale vu que le lanceur se déplace lui aussi;
\item La trajectoire aura la forme d'une parabole du point de vue de l'élève (composition d'un mouvement de translation horizontale et verticale). \\
\href{https://twitter.com/i/status/1468323493368545283}{https://twitter.com/i/status/1468323493368545283}
\end{itemize}
\end{enumerate}

\end{Soln}
\begin{Soln}{1.2}
On commence par exprimer le temps correctement : il y a 1h20 de trajet ce qui donne 1 heure entière + $\dfrac{22}{0.58} = 0.33$ heure ce qui donne 1.33 heures. Ensuite on calcule la vitesse : $v=\dfrac{60}{1.33}=\SI{38}{\kilo\meter\per\hour}$.
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.3}
\begin{enumerate}
\item $90=60+30$ ce qui fait donc $1.5$ heures
\item $v=\dfrac{d}{t} = \dfrac{41500}{1.5} \approx \SI{27667}{\kilo\meter\per\hour}$
\item On sait qu'il y a 24h dans une journée ce qui donne 1440 minutes. On divise ce nombre par 90 et on a : $\dfrac{1440}{90} = 16$ tours par jour !
\end{enumerate}
\end{Soln}
